如果第日你個仔番完學 翻屋企講普通話 會唔會一巴車落佢到?

如果個仔用普通話同的講嘢
我寧願做不孝子絕後算

會, 然後寫信去投訴學校教細路

諗下都唔開心

點睇宜家啲𡃁仔喺街到 講啲廣東話唔鹹唔淡咁

一齊學好D英文啦
第一次聽到隔離屋屋企日常講英文
大人仲要好港式口音
聽到佢地識D唔識咁教個小朋友覺得好做作
但係睇到呢個po我明白佢地用心良苦

我會打撚死佢

你個青山腦除左港獨仲有咩

普教中

咁又係支持中國制訂2025

我會搵間母語教學嘅學校

自己英文唔係好好心就講番廣東話

春花秋月何時了？往事知多少。小樓昨夜又東風，故國不堪回首月明中。
雕欄玉砌應猶在，只是朱顏改。問君能有幾多愁？恰似一江春水向東流。

生舊叉燒 生舊叉燒

第一次教佢分清楚人禽之別
再犯就要罰

公開試都仲係廣東話考
做咩追學要用普通話？

會

小學中文老師路過
其實唔係老師唔想用廣東話教，係啲仆乖學校自閹，老師想搵廣教中啲學校都好難，結果廣東話又學唔好，中文又學唔好，剩係學埋啲匪式中文。

利申：堅持廣教中，係廣教中先寄信，有一年差啲搵唔到工

只有一個情況下支持：學黎呃大陸狗

仲有終國夢 澳門狗jr買左大灣區債券未

普教中牙

你仲未死去大灣區咩？

首先唔會係香港生仔，害撚左佢一世

爸Rrrrrr 爸RRRRRR

好坑爹rrrrrrrrr

不肖子

個個係度得個講
做人老竇老母之後咪又係係咁迫個仔學三文兩語
最好人地個仔乜都唔好學，自己個仔乜都學晒，少班傻仔同自己仔女爭位

好老師 可唔可以留ig 想叫朋友啲仔女去讀

同你有關係？

而家生得嚟 快極都接近2030先上小學 30歳唔夠就2047兩制完全收皮
你反共ok 但唔成事個時 移民無你份又唔留條後路比個仔學溝通 到時個仔又上網屌老豆廢老唔開明窮多幾代

我會同佢講 你再講普通話就咪再認我做老豆 我冇你哩粒仔

宜家周街小朋友講普通話

如果第日 間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB 會唔會要求轉台

有日搭巴士聽到有個小朋友同長輩講野，話自己係大陸人，但兩種語言(粤普)都掌握到，所以其實都係睇語言環境同有冇心去學

宜家仲生嘅都on99
除非你好愛黨

做補習，學生無啦啦爆句普通話，覺得自己好型咁
心諗自己以前都係咁柒，叫佢唔好講就算

一定要佢學好英文，華人文化太痴線，識英文起碼可以睇多啲個世界

事實係

1. 你日日都要返工 OT 放工返到屋企夜一夜
又攰 根本無時間無心力理個仔講 d 咩話

2. 個仔對同學 對學校 對補習 嘅時間根本多過對你嘅時間 學校同學補習講普通話 返屋企先對你講幾句廣東話 邊個影響力大

3. 大家都做過死靚仔 問心啦 反叛期個時聽老豆老母話定聽同學話多呀？ 同學成班大陸閪 一係你個仔獨毒 一係就埋堆聽匪語 點揀都係死

諗住自己做個好父母就可以保護到下一代？

Sorry 你同緊成個社會鬥 同緊一國之策鬥

有咩勝算？

結論

你打你個仔幾多巴都好

你都阻唔到共匪荼毒你下一代

你一生 個仔就無可避免會成為終國人

係文化

語言只係文化嘅一部份

亦都係最易灌輸嘅一部份

習慣咗大陸語言

就好易習慣大陸文化

思維都會大陸化

呢樣先係最致命

再聰明嘅人都會有習慣

習慣會深層咁影響一個人嘅價值觀

影響佢所有行為

多謝關心。你都係返去啦，畀人除戶籍就無謂啦

咁仲應唔應該學中文

唔見左 #7 同 #10 既回覆, 連登壞左?

有冇人都係咁

百家思想 各有可取之處
不過冇必要用普通話學

大巴大巴車落去
再去學校屌到d老師仆街

學唔緊要 但唔好返嚟同我講 唔係就毒撚啞佢廢撚事聽埋啲垃圾語言

第日個仔講日文

老婆係明日花

老婆係日本妹

冇仔就冇呢個問題

以前就拋英文. 而家D 低等人種就講支那話.

點止一巴

問佢係咪想返大陸讀書?
生2個. 邊個英文叻就去澳紐美加歐. 普通話叻就送佢返大陸

斬腳趾避沙蟲

賓周都剪撚斷佢

少少啦
反正唔想生都唔係因為呢個原因，只係當bonus啫

諗起一念無名

睇得出贏國依家逐步侵佔緊我地嘅文化

唔會 最怕佢唔識講普通話

我寧願帶佢去外國住 翻黎聽到佢講英文應該會開心好多

我中學全程都係廣東話教中文wo

打撚死佢
利申 單身狗

細個睇尋秦記
宜家TVB播啲大陸劇

叫個仔學法文德文俄文阿拉伯文西班牙文日文都好撚過學普通話啦
講真真係需要嗰陣，正常智商都可以即刻pick up返啦，浪費時間浸嚟做乜
浸完之後同上面十幾億native speaker爭? 做埋啲自滅優勢既嘢

而家差唔多份份工都要識普通話。

人地廣州人母語係粵語。人地粵普兩種語言都掌握得好好。點解香港人就唔得

我講緊小學，你講中學，更何況你讀中學係幾多年前先？
中學近年都多咗初中係普教中，高中先用廣教中。

語言唔止係溝通嘅工具，更係一種載體，影響思維模式同文化。一個人點諗嘢點表達，一定係由細培養到大。試諗下啲小朋友連上堂問問題同答問題都要轉channel, 佢又點會鍾意表達？唔表達嘅話老師又點知佢學得明唔明白？

我贊同要學普通話，但唔係以普通話嚟學中文。

當小朋友一方面要學語文，一方面又學語音，佢點處理到咁多任務？而老師又一定會確保小朋友一定要讀啱先，中高階思維就因為課時緊迫而算鳩數。結果小朋友最簡單就聽住老師讀，自己讀啱音先，唔會比老師話。咁樣小朋友就捨難取易，久而久之就無咗思考、組織嘅能力。

DNLM

等睇文革2.0
仔鬥老竇

留ig自爆就不了
上網會搵到普教中地圖，雖然唔算好update，但睇住呢啲地圖去搵學校都ok

講普通話?

斬撚死佢添呀

即刻送去國際學校 甚至外國

有幾難，一味得個快字含核，使撚特登學

你班友講就兇狠
50年前教仔方法 咪盞適得其反

你係咪傻撚咗 你知唔知而家幾多廣州後生嗰一輩唔識講廣東話

即刻擺低喺保良局

兩文三語唔撚得？

直頭趕佢出門口啦

不過你唔撚教定佢支那話係賤種先講既語言最應該車巴自己先

所以唔會生

兩文三語唔係問題
自己細細個都係講廣東話大
英文普通話咪又係咁學 出到去同外地人溝通唔係問題
但番到屋企唔該用番廣東話或者英文 係無容置疑
用番母語同身邊既人溝通
但係呢個時勢 我會選擇唔生

一定要廣東話為先
好多家長以英文優先咁樣同滅絕廣東話根本無分別

廣>英>>>>>>>>>>>>>>普

學普通話唔係問題 當識多種語言
但係屌你老母母語一定要係廣東話 英文都要學
普通話極其量排第3

成班痴撚線 因為咁而打自己個仔
去學校投訴 都一樣on9
你以為憑你一個家長嘅意見就左右到間學校政策？
比著我就同個仔轉校啦

會問佢係邊個
之後趕鳩佢出門口

諗多左啦 毒撚邊會有仔生

會打撚死佢
所以第時一定唔會俾佢返唔係廣東話教既學校
都唔會俾成返啲9成係大陸人既學校
我知避免唔到佢會識普通話
學多個語言唔壞 但唔可以俾佢覺得係日常用既語言

再者 已經唔係學識普通話咁簡單
啲大陸人落到黎生完唔撚識教
唔會俾自己小朋友同化

個仔用 windows 一巴車落老師到

唉 到你生咗就會發現其實學校唔係任你揀 ...

叻仔就話排名校

如果唔係咁叻想揀 d 中中地好 d 嘅

唔通你真係會因為教學語言而放棄揀 d 入 u 率高 d / banding 高 d /聲譽好 d 嘅學校咩

一生咗你心態就會自動變

變成怕執輸

慢慢會俾藉口自己

或者發現反抗太難太攰

生咗就返唔到轉頭

共匪呢樣野計得好準

無錢就唔好生
一生就送佢入國際學校 寧願佢識英文好撚過蝗語

打佢仲乜柒 佢有錯咩 最多咪投訢

唔會生

所以唔會生
如果生個仆街仔出黎講普通話
真係生舊叉燒好過生過佢

賺夠錢過日本幾年 去搵下高中生